\documentclass[a4paper, 11pt]{article} 
\usepackage[ngerman]{babel} 
\usepackage[ansinew]{inputenc} 
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage{url}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{calc}
\usepackage{pgf-umlsd}

\begin{document}
\begin{center}
Bonita BPM
\end{center}
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Was ist Bonita BPM?}
Bonita PBM ist eine Open Source Software Suite für Prozessmodellierung,  Geschäftsprozessmanagement (BPM) und Arbeitsablaufverwaltung (Workflow-Engine).  Damit ist es möglich Prozesse zu automatisieren, dern Ergebnisse zu messen und diese Prozesse anschließens zu verbessern. Die Suite besteht aus 3 Teilen: 
\begin{itemize}
 \item{\textit{Bonita Studio}: ein Studio in dem der Benutzer die Geschäftsprozesse grafisch bearbeiten kann. Im Studio kann auch die vom Web aus erreichbare Geschäftsanwendung generiert werden. Eine weitere Funktion des Bonita Studios ist es die Geschäftsprozesse mit anderen Standards und Technologien zu designen.}
 \item{\textit{Bonita Portal}: ein Protal das dem Endbenutzer und den Administratoren mittels seiner Webseite eine Übersicht über die Aufgaben und Prozessse zur Verfügung stellt.}
 \item{\textit{Bonita Execution Engine}: eine Java Engine um programmiertechnisch mit den Prozessen zu interagieren}
\end{itemize}

\section{Wer braucht BonitaBPM?}
\begin{itemize}
\item{\textit{Angestellte:} Mit Bonita BPM haben Angestellte einen Überblick darüber, welche Arbeiten anstehen und in welcher Reihenfolge diese abzuarbeiten sind.}
\item{\textit{Teamchefs:} Mit der Hilfe von Bonita BPM können Teamchefs Aufgaben auf ihr Team verteilen.}
\item{\textit{Manager:} Durch die Aktivitätsanalyse die mit Hilfe von Diagrammen erstellt werden kann, können Manager die Produktivität der Firma erhöhen.}
\end{itemize}
\section{Funktionalitäten}
Bonita BPM bringt verschiedene Funktionen um das Geschäftsprozessmanagement (BPM) von Projekten zu planen, zu entwickeln, ausführen und zu überwachen:
\begin{itemize}
 \item{\textit{Live Updates der Prozesse}: Neue Versionen von Prozessen können in der Produnktionsumgebung einfach aktualisiert werden}
 \item{\textit{Versionskontrolle der Prozesse}: Während der modellierung der Prozesse können verscheidene provisorische Versionen der Prozesse gespeichert und verwaltet werden}
 \item{\textit{Simulation der Prozesse}: Bonita BPM bietet die Möglichkeit dir Prozesse mit verschiedenen Parametern wie Kosten, Dauer, Ressourcenkonsum usw. zu simulieren.}
\item{\textit{Zuweisen und filtern von Aktivitäten}: Mit den eingebauten Instrumenten und Filtern ist es möglich einer oder mehrerer Personen dynamisch und effizient Aktivitäten zuzuweisen.}
\item{\textit{Zentrales Repository}: Im zentralen Firmenrepository ist es möglich alle Prozesse zu speichern, organisieren und archivieren}
\end{itemize}
\section{Weitere Eigenschaften}
Bonita BPM macht es möglich das Geschäftsprozessmanagement mit weiteren Bereichen eines Unternehmens zu verbinden. Zum Beispiel mit dem Kundenbeziehungsmanagement oder dem Ressourcenplanungsmanagement. Des weiteren bietet die Software Suite einen Kommentarfeed zu jedem spezifischen Fall um die Kommunikation innerhalb des Unternehmnens zu fördern. Bonita BPM steht in den Sprachen Englisch, Französich und Spanisch zur Verfügung. Die Interfaces können durch ein eigenes Werkzeug aber in jede beliebige Sprache übersetzt werden. Es ist weiters möglich Prozesse in Echtzeit zu ändern oder diese zu analysieren.
\end{document}